// Questions
const questions = [
    // Easy Questions
    [
        {
            pregunta: "¿Cuál es la capital de Francia?",
            respuesta: "París"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuántos días tiene una semana?",
            respuesta: "Siete"
        },
        {
            pregunta: "¿Qué animal maúlla y es un felino doméstico popular?",
            respuesta: "Gato"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuál es el color del cielo en un día despejado?",
            respuesta: "Azul"
        },
        {
            pregunta: "¿Qué se utiliza para escribir en una pizarra?",
            respuesta: "Marcador"
        },
        {
            pregunta: "¿Qué astro nos da luz y calor durante el día?",
            respuesta: "Sol"
        },
        {
            pregunta: "¿Qué idioma se habla principalmente en Brasil?",
            respuesta: "Portugués"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuál es la moneda oficial de Japón?",
            respuesta: "Yen"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuántos meses tiene un año?",
            respuesta: "Doce"
        },
        {
            pregunta: "¿Qué órgano del cuerpo humano se usa para bombear la sangre?",
            respuesta: "Corazón"
        },
        {
            pregunta: "¿Qué civilización antigua construyó el Coliseo Romano?",
            respuesta: "Romanos"
        },
        {
            pregunta: "¿En qué país se encuentran las pirámides de Giza?",
            respuesta: "Egipto"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuántos continentes hay en el mundo?",
            respuesta: "Siete"
        }
    ],
    // Complex Questions
    [
        {
            pregunta: "¿Qué ciudad es conocida como 'La Ciudad Eterna'?",
            respuesta: "Roma"
        },
        {
            pregunta: "¿Qué país ganó el primer Mundial de Fútbol en 1930?",
            respuesta: "Uruguay"
        },
        {
            pregunta: "¿Qué planeta es el más grande del sistema solar?",
            respuesta: "Júpiter"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuál es el elemento químico más abundante en la corteza terrestre?",
            respuesta: "Oxígeno"
        },
        {
            pregunta: "¿En qué año comenzó la Primera Guerra Mundial?",
            respuesta: "1914"
        },
        {
            pregunta: "¿Quién fue el primer ser humano en viajar al espacio?",
            respuesta: "Yuri Gagarin"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuál es la capital de Australia?",
            respuesta: "Canberra"
        },
        {
            pregunta: "¿Qué filósofo griego fue el maestro de Platón?",
            respuesta: "Sócrates"
        },
        {
            pregunta: "¿En qué año cayó el Muro de Berlín?",
            respuesta: "1989"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
            respuesta: "Pacífico"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?",
            respuesta: "Everest"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuál es el país más poblado del mundo?",
            respuesta: "India"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuál es el proceso por el cual el agua se convierte en vapor?",
            respuesta: "Evaporación"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuál es el hueso más largo del cuerpo humano?",
            respuesta: "Fémur"
        }
    ],
    // Hardcore Questions
    [
        {
            pregunta: "¿Qué país tiene el récord de más idiomas oficiales?",
            respuesta: "Bolivia"
        },
        {
            pregunta: "¿Qué civilización inventó el cero?",
            respuesta: "Los mayas"
        },
        {
            pregunta: "¿Qué país tiene la bandera más antigua aún en uso?",
            respuesta: "Dinamarca"
        },
        {
            pregunta: "¿Qué elemento químico tiene el número atómico 79?",
            respuesta: "Oro"
        },
        {
            pregunta: "¿Qué batalla marcó el fin de Napoleón Bonaparte en 1815?",
            respuesta: "Waterloo"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuál es el nombre del caballo de Don Quijote?",
            respuesta: "Rocinante"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuál es la capital de Bután?",
            respuesta: "Timbu"
        },
        {
            pregunta: "¿Qué enfermedad llevó a la creación de la primera vacuna?",
            respuesta: "Viruela"
        },
        {
            pregunta: "¿Qué famoso artista del Renacimiento fue también un consumado inventor y científico?",
            respuesta: "Leonardo Da Vinci"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuál es el país con más pirámides en el mundo?",
            respuesta: "Sudán"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuál es el nombre del supercontinente que existió hace aproximadamente 300 millones de años?",
            respuesta: "Pangea"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuál es la capital de Nueva Zelanda?",
            respuesta: "Wellington"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuál es el gentilicio de las personas nacidas en la ciudad de Río de Janeiro?",
            respuesta: "Carioca"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuál es el animal nacional de Escocia?",
            respuesta: "Unicornio"
        },
        {
            pregunta: "¿Cómo se llama el estudio de las banderas?",
            respuesta: "Vexilología"
        },
        {
            pregunta: "¿Cuál es la única letra del alfabeto español que no aparece en la tabla periódica de los elementos?",
            respuesta: "La J"
        }
    ]
]

export { questions }